

    

\section{Analýza zlúčiteľnosti datasetov Text2Bank a
Banking77}

v tejto analýze sa venujeme - podobnosťami názvov tried v oboch
datasetoch - možnosti zlúčenia niektorých tried z oboch datasetov -
klasifikáciou spojených datasetov pomocou transfer learningu FERNET
neurónovej siete




\subsection{Podobnosť názvov tried datasetov Banking77 a
text2bank}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  najpodobnejšie názvy tried (pomocou LASER embeddingov a kosínovej
  podobnosti)
\item
  maticu podobností spočítanú pomocou \(K(b_i, t_j)\), kde \(b_i\) sú
  názvy tried B77 datasetu a \(t_j\) sú názvy tried t2b datasetu.
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  Sú nejaké triedy z oboch datasetov zlúčiteľné dohromady?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}
(77, 13)
    \end{Verbatim}

    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_8_0.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph80}
    \end{figure}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  pozeráme sa na najpodobnejšie názvy tried z datasetu banking77 ku
  názvom tried z datasetu text2bank (pomocou kosínovej podobnosti LASER
  embeddingov).
\item
  top3 najpodobnejšie sú vyznačené, ostatné sú pre prehľadnosť nahradené
  0.
\item
  prejdime niektoré zaujímavé triedy zvlášť:

  \begin{itemize}
  
  \item
    napr. \uvchci půjčit\ldots{}} nie je podobná skoro s ničím. Môže to
    byť spôsobené lomítkom v názve.
  \item
    \uvlimity} sú podobné s \uvage limit} a \uvtop up limits}, kde sa
    obsahovo najpodobnejšia zdá práve trieda top up limits
  \item
    \uvtrvalé platby} by mohli byť podobné s \uvtransfer timing}, avšak
    toto je nutné overiť.
  \item
    \uvčekající platby} by mohli byť podobné s \uvpending transfer}.
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  asi iba 3 páry z top3 výsledkov vyššie sa javia ako dostatočne
  sémanticky podobné:

  \begin{itemize}
  
  \item
    \uvtop up limit} ku \uvlimity}
  \item
    \uvpending transfer} ku \uvčekající platby}
  \item
    \uvtransfer timing} ku \uvtrvalé platby}
  \end{itemize}
\item
  bolo prevedené manuálne (pozrem a vidím) párovanie EN ku CZ triedam a
  bol objavený ďalší možný 1 pár:

  \begin{itemize}
  
  \item
    \uvLost or stolen card} ku \uvztratil jsem platební kartu}
  \end{itemize}
\end{itemize}

Na tieto 4 páry si posvietime nižšie.


\subsection{Intenty z triedy \uvLost or stolen card} (B77) podobné s
intentami \uvztratil jsem platební kartu}
(t2b)}

\begin{itemize}

\item
  pre presnosť použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
  použime LASER s anglickým jazykom, intenty z t2b embedujme v českom
  jazyku
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme top 10 najpodobnejších intentov a 10 najmenej podobných z
  oboch tried rozličných datasetov a porovnajme ich podobnosti pomocou
  LASERu.
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné dohromady?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}
ztratil jsem platební kartu: \#t2b intentov: 33,
 lost\_or\_stolen\_card: \#b77 intentov: 66

TOP10:
 [(0.836, 'Ukradli mi kartu!', 'Someone stole my card!'), (0.824, 'ukradli mi
kreditku', 'My card was stolen'), (0.815, 'Přišel jsem o kreditku, co mam
dělat?', 'I lost my card, what do I do now?'), (0.796, 'ukradli mi platební
kartu', 'My card was stolen'), (0.783, 'odcizili mi kartu', 'My card was
stolen'), (0.782, 'ztratil jsem kartu', 'My card is missing.'), (0.782, 'ztratil
jsem kartu', 'My card is missing.'), (0.758, 'Asi mi byla odcizena karta', 'My
card was stolen'), (0.753, 'někdo mi ukradl kartu!!!!!', 'Someone stole my
card!'), (0.744, 'Ztratil jsem platební kartu', 'I lost track of my card')]
LOW10:
 [(0.654, 'Nechal jsem peněženku ve vlaku.', 'I lost my wallet and all my cards
were in it.'), (0.652, 'nechal jsem kreditku v obchodě', 'I left my card at a
restaurant and now its missing.'), (0.647, 'Kde mám kartu?', 'My card is
missing.'), (0.642, 'zablokovat kartu', 'Report stolen card'), (0.639, 'Zablokuj
kreditku', 'Report stolen card'), (0.639, 'jak vystavit náhradní kartu', 'I need
to report a stolen card'), (0.639, 'zablokuj kreditku', 'Report stolen card'),
(0.631, 'Ztratil jsem telefon s Google Pay', 'I lost track of my card'), (0.63,
'co dělat když ztratím bankomatovou', 'What do I do if my card has been lost or
stolen?'), (0.615, 'co když nevím najít kartu', 'I cant find my card.')]
    \end{Verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  hore vidíme zoznam top/low 10 najpodobnejších českých a anglických
  intentov
\item
  čísla kos. podobnosti je v prvej desiatke sú pomerne vysoké: 0,84 až
  0,74

  \begin{itemize}
  
  \item
    kazdý záznam je tvorený trojicou: cos simil, cz intent z t2b, en
    intent z b77.
  \end{itemize}
\item
  napr. \uvztratil jsem kartu} je najpodobnejšie ku \uvlost my card} (čo
  vskutku sedí).
\item
  naopak, \uvZtratil jsem telefon s Google Pay} by bolo lepšie
  klasifikovať do anglickej B77 triedy \uvlost or stolen phone} (áno, aj
  takáto trieda sa v B77 nachádza)
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  javí sa, že intenty týchto dvoch tried sú si ozaj podobné, až na pár
  výnimiek.
\item
  je tu teda možnosť ich potenciálneho zlúčenia po čistení, viď.
  \uvZtratil jsem telefon s Google Pay}.
\end{itemize}


\subsection{Klastering intentov z tried \uvLost or stolen card} (B77) a
\uvztratil jsem platební kartu}
(t2b)}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách
  (pomocou UMAPu)
\item
  KMeans klastrovanie LASER embeddingov ale v 2D zobrazení UMAP
  embeddingov
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné?
\end{itemize}

poznámka: UMAP parametre v poradí:
\texttt{n\_neighbors,\ min\_dist,\ metric}

    \begin{Verbatim}
UMAP params: (10, 0.9, 'cosine')
    \end{Verbatim}

    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_14_1.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph141}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_15_0.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph150}
    \end{figure}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}


\paragraph{Graf 1}

\begin{itemize}

\item
  na grafe 1 je farebné odlíšenie bodov v 2D UMAP priestore podľa
  príslušiacej triedy
\item
  vidíme tu, že sa napriek tomu, že body oboch tried sa príliš
  neprekrývajú - UMAP nebol schopný nájsť rozličnosť v embeddingoch.

  \begin{itemize}
  
  \item
    to, že sú body rovnakej triedy blízko seba a tvoria pomyselný
    cluster mohlo byť spôsobené práve rozličnými jazykmi
  \end{itemize}
\end{itemize}


\paragraph{Graf 2}

\begin{itemize}

\item
  použili sme KMeans algoritmus na nájdenie klastrov (v tomto prípade by
  sme očakávali práve 2 klastre)
\item
  je viditeľné, že ak \textbf{v priestore laser embeddingov} existujú
  aspoň 2 klastre, sú určite rozličné od originál \uvklastrovania} podľa
  triedy
\item
  KMeans klastrovanie je pomerne chaotické
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  tieto dve triedy, zdá sa, majú spoločný prekryv. Je to viditeľné
  hlavne na UMAP vizualizácii v grafe 1

  \begin{itemize}
  
  \item
    potvrdzuje to aj vizualizácia KMeans klastrov na UMAPe
  \end{itemize}
\item
  zdá sa, že by tu bolo možné tieto dve triedy zlúčiť
\end{itemize}


\subsection{Intenty z triedy \uvpending transfer} (B77) podobné s
intentami \uvčekající platby}
(t2b)}

\begin{itemize}

\item
  pre presnosť použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
  použime LASER s anglickým jazykom
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme top/low 10 najpodobnejších intentov z oboch tried rozličných
  datasetov a porovnajme ich podobnosti pomocou LASERu.
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné dohromady?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}
čekající platby: \#t2b intentov: 24,
pending\_transfer: \#b77 intentov: 130

TOP12:
 [(0.74, 'mám nějaké naplánované platby?', 'Is my transfer pending?'), (0.716,
'jaké mam čekající platby', 'I have a pending transaction'), (0.714, 'jaké
platby se ještě neprovedli', 'My money transfer has not yet occurred'), (0.699,
'Všechny platby proběhly?', 'Is my transfer pending?'), (0.699, 'mám nějakou
nezrealizovanou platbu?', 'Is my transfer pending?'), (0.695, 'jaké mám čekají
platby?', 'Why is my transfer pending?'), (0.693, 'Chci vidět seznam čekajících
plateb.', 'I have a transfer waiting.'), (0.693, 'Jaké platby mám zadané k
úhradě?', 'Is my transfer pending?'), (0.689, 'kolik mám do konce měsíce
naplánovaných výdavků?', 'How long does it take for a transfer to finish
pending?'), (0.672, 'kolik plateb ještě zbývá a které jsou na čekačce?', 'How
long will my transfer stay pending?'), (0.672, 'rezervované platby', 'I have a
pending money transfer'), (0.664, 'nezaúčtované platby', 'I have a pending
transaction')]
LOW12:
 [(0.659, 'kolik plateb a v jaké sumě mě ještě čeká do konce měsíce?', 'How long
does it take for a transfer to finish pending?'), (0.656, 'zobrazit všechny
ještě neprovedené platby', 'My money transfer has not yet occurred'), (0.652,
'Zobraz mi zadané platby které čekají na úhradu', 'I have a transfer that is
pending.'), (0.647, 'Které platby jsou na čekačce?', 'What is the average
pending time for a transaction?'), (0.628, 'zablokované platby', 'I have a
pending money transfer'), (0.608, 'jaké platby jsou ve frontě?', 'How long is a
transfer in the pending status?'), (0.604, 'výpis neprovedených plateb', 'I have
a pending money transfer'), (0.595, 'Ty ryby už připluly?', 'Is my transfer
pending?'), (0.582, 'platby ve frontě', 'I have a pending money transfer'),
(0.553, 'Za co jsem dnes platil', 'Why is my transfer pending?'), (0.53,
'blokováno', 'I have an outgoing transfer'), (0.51, 'rezervace', 'I have a
pending transaction')]
    \end{Verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  hore vidíme zoznam českých a anglických intentov a ich kosínovej
  podobnosti. vypísané sú všetky.

  \begin{itemize}
  
  \item
    kazdý záznam je tvorený trojicou: cos simil, cz intent, en intent.
  \end{itemize}
\item
  čísla kos. podobnosti v prvej desiatke sú nižšie ako pri
  predchádzajúcom porovnaní intentov: 0,74 až 0,66
\item
  napr. kosínovo najpodobnejší pár: \uvjaké mam čekající platby} ku `I
  have a pending transfer' - intenty sa javia byť sémanticky dosť
  rozdielne

  \begin{itemize}
  
  \item
    V prvom prípade zámer zobrazenia, v druhom len fakt divná veta (áno,
    máš čakajúcu platbu. Gratulujeme).
  \end{itemize}
\item
  prípadne, pár `mám nějaké naplánované platby?' a `Pending transfer?'
  je ukážkou zlej granularity a nie príliš vysokej dátovej kvality B77
  datasetu.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  tieto triedy majú obe jednak nízku sémantickú granularitu a jednak sa
  javia nie príliš podobné
\item
  bolo by vhodné intenty z t2b a B77 pretriediť a zvoliť vyššiu
  granularitu
\item
  zlúčenie by bolo možné, avšak zdá sa, že je tu nutnosť dáta predtým
  manuálne (sémanticky) očistiť a rozprestrieť do \uvpodtried}.
\end{itemize}


\subsection{Klastrovanie intentov z tried \uvpending transfer} (B77) a
\uvčekající platby}
(t2b)}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách
  (pomocou UMAPu)
\item
  KMeans klastrovanie LASER embeddingov ale v 2D zobrazení UMAP
  embeddingov
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}
UMAP params: (10, 0.9, 'cosine')
    \end{Verbatim}

    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_21_1.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph211}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_22_0.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph220}
    \end{figure}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}


\paragraph{Graf 1}

\begin{itemize}

\item
  UMAP vizuálne vyseparoval rozdiely medzi embeddingami oboch tried,
  avšak zdá sa, že podtried by tu mohlo byť viac (cca, 4-6)
\end{itemize}


\paragraph{Graf 2}

\begin{itemize}

\item
  Bolo prevedené KMeans klustrovanie nad LASER embeddingami. Hľadané
  boli 2 rozpady.
\item
  Kmeans si nebol schopný poradiť so separovaním žiadnej triedy

  \begin{itemize}
  
  \item
    ak by sme zvýšili počet rozkladov na 4, rozdelenie by bolo podobne
    chaotické
  \end{itemize}
\item
  Podľa všetkého je \uvzmätený} - to by mohlo signalizovať zlučiteľnosť
  oboch tried (do istej miery)
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  zdá sa, že tieto dve triedy by mohli byť zlučiteľné podľa KMeans
\item
  UMAP však ukázal, že tento priestor embeddingov je nejakým spôsobom
  rozdeliteľný.

  \begin{itemize}
  
  \item
    Otázkou zostáva či to bolo spôsobené iným jazykom (a teda trochu
    inou reprezentáciou v embedding priestore) alebo naozaj
    distinktnosťou oboch tried.
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Intenty z triedy \uvtop up limit} (B77) podobné s intentami
\uvlimity}
(t2b)}

\begin{itemize}

\item
  pre presnosť použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
  použime LASER s anglickým jazykom
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme top/low 10 najpodobnejších intentov z oboch tried rozličných
  datasetov a porovnajme ich podobnosti pomocou LASERu.
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné dohromady?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}
limity: \#t2b intentov: 22,
top\_up\_limits: \#b77 intentov: 79

[(0.812, 'Jaký mám limit na kartě?', 'What is the top-up limit for my card?'),
(0.794, 'jaký limit mám na platební kartě?', 'What is the top-up limit for my
card?'), (0.746, 'můžu změnit maximální limit na platbu kartou?', 'Can I
increase my top-up maximum?'), (0.744, 'jak si změním limit na kartě?', 'What is
the daily limit on my card?'), (0.728, 'Kolik zbývá do limitu na kreditní kartě?
', 'What is the top-up limit for my card?'), (0.706, 'Jak si změnit limity pro
platby kartou?', 'What is the top-up limit for my card?'), (0.69, 'chci si
zvýšit limit', 'Is there a top-up limit?'), (0.689, 'kolik mám maximálně
povolený výběr z bankomatu?', "What is the highest amount of top ups I'm
allowed?"), (0.687, 'Jak si můžu změnit limit bezpečnostní metody?', 'How can I
information on my limit for top-ups?'), (0.67, 'navýšení limitu pro platbu
kartou', 'What is the top-up limit for my card?'), (0.666, 'zvedni výši limitu
výběru z bankomatu', 'Please tell me the limit to topping-up.'), (0.665,
'Přehled limitů', 'limits on top ups'), (0.661, 'Jak si jednorázově zvýšit limit
pro odchozí platby', 'What is your maximum top up limit per day?'), (0.661,
'chci si zvýšit limit plateb', 'Is there a topping up limit?'), (0.636,
'Nastavení dočasných limitů', 'Are there any top-up limits?'), (0.612, 'zvýšit
limit na kartě na 10000kc', 'limits on top ups'), (0.611, 'potřebuji změnit
limit na platební kartě na nákupy online', 'It seems I need to get information
on limits for top-ups.'), (0.603, 'zvyš přečerpání na kartě', 'What is the top-
up limit on my cards?'), (0.585, 'limit platby na internetu', 'limits on top
ups'), (0.573, 'nastav limit na výběr na 5000kc', 'Please tell me the limit to
topping-up.'), (0.571, 'limity pro výběr z bankomatu', 'Please tell me the limit
to topping-up.'), (0.564, 'limit platební transakce', 'limits on top ups')]
    \end{Verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  hore vidíme zoznam českých a anglických intentov a ich kosínovej
  podobnosti. vypísané sú všetky.

  \begin{itemize}
  
  \item
    kazdý záznam je tvorený trojicou: cos simil, cz intent, en intent.
  \end{itemize}
\item
  pár s najvyššou podobnosťou 0,81: `jak si změním limit na kartě?',
  `How can I top-up my limit?' sa zdá, že sémanticky korešponduje, aj
  keď v prípade intentu z B77 si nechce limit zmeniť ale zvýšiť.
\item
  pár `Nastavení dočasných limitů', `What are the top-up limits?' zasa
  moc nie, s hodnotou podobnosti 0,63.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  sémantická diverzita intentov je vysoká nielen v t2b datasete, ale zdá
  sa, že aj v b77 datasete (toto sa ťažko kvantifikuje).
\item
  trieda top-up limits však v kontexte českého bankovníctva nedáva
  zmysel, preto bude podľa všetkého vyhodená.

  \begin{itemize}
  
  \item
    tieto triedy nezlučujeme
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Klastrovanie intentov z \uvtop up limit} (B77) a \uvlimity}
(t2b)}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách
  (pomocou UMAPu)
\item
  KMeans klastrovanie LASER embeddingov ale v 2D zobrazení UMAP
  embeddingov
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné?
\end{itemize}

    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_28_0.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph280}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_29_0.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph290}
    \end{figure}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}


\paragraph{Graf 1}

\begin{itemize}

\item
  UMAP scatter plot bol vytvorený z LASER embeddingov tried
  \uvtop\_up\_limits} a \uvlimity}
\item
  na scatter grafe je jasne vidieť rozlišnosť embedingov - to môže byť
  spôsobené rozdielnou sémantikou intentov, alebo samotným faktom, že
  jazyky skúmaných 2 tried sú rozličné.
\item
  všimnime si však 3 \uvzatúlaných} modrých bodov medzi zelenými.
  Nebudeme ich bližšie skúmať. Podľa všetkého to budú tie
  najpodobnejšie, ktoré môžeme vidieť v predchádzajúcej analýze týchto 2
  tried.
\end{itemize}


\paragraph{Graf 2}

\begin{itemize}

\item
  Kmeans pomyselne rozelil priestor LASER embeddingov na 3 časti (ak by
  sme priestor rozdelili na 2 časti, tak by clustre 0 a 1 boli spolu)
\item
  tieto dve časti síce úplne nekorešpondujú s naozajstnou divíziou oboch
  tried, ale môžeme sa domnievať, že aj triedu top up limits by bolo
  vhodné sémanticky rozbiť na dve podtriedy
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  zdá sa, že tieto dve triedy z rozličných datasetov nie je vhodné
  zlučovať, skôr rozbíjať a správne definovať podtriedy podľa sémantiky.

  \begin{itemize}
  
  \item
    avšak najlepšia možnosť bude asi obe triedy vyhodiť
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Intenty z triedy \uvtransfer timing} (B77) podobné s
intentami \uvtrvalé platby}
(t2b)}

\begin{itemize}

\item
  pre presnosť použime originálne znenia intentov z B77 datasetu a
  použime LASER s anglickým jazykom
\end{itemize}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať?}

\begin{itemize}

\item
  zoberme top/low 10 najpodobnejších intentov z oboch tried rozličných
  datasetov a porovnajme ich podobnosti pomocou LASERu.
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné dohromady?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}
trvalé platby: \#t2b intentov: 37,
 transfer timing: \#b77 intentov: 112

TOP10:
 [(0.666, 'Co se mi strhne z účtu?', 'When will my money be in my account?'),
(0.665, 'Kdy odešla splátka hypotéky?', 'How long does a transfer transaction
take?'), (0.642, 'zobraz výpis trvalých plateb', 'what is the time frame for
transfers'), (0.611, 'Jaká je suma mých měsíčních trvalých příkazů?', 'Where is
my money transfer?'), (0.601, 'trvalé platby nastavení', 'what is the time frame
for transfers'), (0.594, 'změň sumu pravidelné platby', 'what is the average
wait for transfers'), (0.588, 'přidání trvalé platby', 'what is the average wait
for transfers'), (0.582, 'nastavení trvalých plateb', 'what is the time frame
for transfers'), (0.571, 'nastavit trvalou platbu za elektřinu', 'what is the
average wait for transfers'), (0.564, 'Chci přeposílat 500 korun na svůj spořicí
účet každý měsíc od 5.2.2021.', 'I need to transfer funds from China and quick
expedition is crucial. Approximately how long does it take for a transfer from
China to go through?')]
LOW10:
 [(0.513, 'Měsíční platba za internet 800, prosím.', 'I desperately need to
transfer something from China, Please give me the wait time.'), (0.5, 'Chci
nastavit trvalý příkaz', 'Does a US transfer take long'), (0.5, 'Naplánuj
měsíční platbu 500 kč na účet 117292/0300', 'What is the estimated wait time on
a US transfer into my account?'), (0.498, 'Seznam trvalých příkazů prosím.',
'Estimated time arrival for transfers?'), (0.498, 'Trvalý příkaz 100kč na
123456789/0100 každé první pondělí v měsíci do konce roku 2021', 'I need to
transfer funds from China and quick expedition is crucial. Approximately how
long does it take for a transfer from China to go through?'), (0.49, 'Naplánuj
platbu 400 kč na účet 117292/0300', 'What is the estimated wait time on a US
transfer into my account?'), (0.489, 'Chci zrušit trvalý příkaz', 'What is the
estimated time on an urgent transfer from China?'), (0.489, 'Platby nad 500,- v
příštích 14 dnech', 'Its been 3 days, How long will my transfer take to get to
my wallet?'), (0.485, 'Zrušit trvalý příkaz ', 'Estimated time arrival for
transfers?'), (0.483, 'chci vytvořit novy trvalý příkaz 500 kč na účet
123456789', 'I need to transfer funds from China and quick expedition is
crucial. Approximately how long does it take for a transfer from China to go
through?'), (0.477, 'Chci zadat trvalou platbu 15kč na účet 9999999999/1234.',
'I need to transfer funds from China and quick expedition is crucial.
Approximately how long does it take for a transfer from China to go through?'),
(0.469, 'trvalý příkaz', 'what is the average wait for transfers'), (0.449,
'Měsíční platba 15000 na účet 01245/0800', 'How long until the transfer is
reflected on my account balance?'), (0.412, 'Internet 700 každý měsíc! ', 'Will
I see the transfer in my account within the week?')]
    \end{Verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  hore vidíme zoznam top/low 10 najpodobnejších českých a anglických
  intentov
\item
  čísla kos. podobnosti je v prvej desiatke sú pomerne nízke: 0,66 až
  0,56

  \begin{itemize}
  
  \item
    kazdý záznam je tvorený trojicou: cos simil, cz intent, en intent.
  \end{itemize}
\item
  napr. najpodobnejší pár `Co se mi strhne z účtu?', `When will my money
  be in my account?' je sémanticky úplne mimo.
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  javí sa, že intenty týchto dvoch tried nie sú podobné.
\end{itemize}


\subsection{Klastering intentov \uvtransfer timing} (B77) a \uvtrvalé
platby}
(t2b)}


\subsubsection*{Čo chceme ukázať}

\begin{itemize}

\item
  vizualizáciu embeddingov intentov z oboch tried v 2 dimenziách
  (pomocou UMAPu)
\item
  KMeans klastrovanie LASER embeddingov ale v 2D zobrazení UMAP
  embeddingov
\end{itemize}


\subsubsection*{Hypotéza}

\begin{itemize}

\item
  sú tieto dve triedy zlúčiteľné?
\end{itemize}

    \begin{Verbatim}
UMAP params: (10, 0.9, 'cosine')
    \end{Verbatim}

    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_35_1.png}
    \caption{An example graph351}
    \label{fig:x cubed graph351}
    \end{figure}
    
    \begin{figure}[t!]
	\centering
    \includegraphics[scale=0.5]{explore_simil_b77VSt2b_files/explore_simil_b77VSt2b_36_0.png}
    \caption{An example graph}
    \label{fig:x cubed graph360}
    \end{figure}
    

\subsubsection*{Pozorovanie}


\paragraph{Graf 1}

\begin{itemize}

\item
  na grafe 1 je divízia bodov v 2D priestore podľa príslušiacej triedy
\item
  UMAP jasne našiel odlíšenie týchto dvoch tried
\end{itemize}


\paragraph{Graf 2}

\begin{itemize}

\item
  použili sme KMeans algoritmus na nájdenie klastrov (v tomto prípade by
  sme očakávali práve 2 klastre)
\item
  je viditeľné, že ak \textbf{v priestore laser embeddingov}
  vizualizované UMAPom existujú aspoň 2 klastre, sú určite rozličné od
  originál \uvklastrovania} podľa triedy
\item
  KMeans klastrovanie je pomerne chaotické
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  Tieto dve triedy sa zjavne neprekrývajú, aj keď KMeans tvrdí opak.
\item
  Nezlučujeme tieto dve triedy
\end{itemize}


\subsection{Trénovanie neurónovej siete za pomoci predtrénovaného
RoBERTa
modelu}

\begin{itemize}

\item
  na platforme google colab prebehol transfer learning modelu FERNET od
  ZČU (RoBERTa) trénovaného čisto na českom jazyku (prečo zrovna FERNET?
  Dosahoval rozumné výsledky pri klasifikácii čisto na b77, navyše nie
  je tak veľký ako klasický BERT).
\item
  Za túto zmrznutú neurónku bola napojená klasifikačná vrstva pre 90
  tried (13 z t2b a 77 z b77) na prevedenie transfer learningu.
\item
  trénovacie dáta pozostávajú zo spojenia dvoch datasetov

  \begin{itemize}
  
  \item
    preložených intentov a názvov tried datasetu b77
  \item
    upravených a vylepšených dátach t2b

    \begin{itemize}
    
    \item
      v t2b boli upravené pravopisné, diakritické a iné chyby
    \item
      Pomocou emimino.cz a googlu bolo pridaných asi tucet intentov ku
      triedam, kde nebolo aspoň 20 intentov/trieda
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  trénovanie prebehlo na 9 epoch, kde pri 7. epoche bolo trénovanie
  zastavené (začal vzrastať validation loss) a model bol uložený ako
  checkpoint.
\item
  testovací dataset je ten istý ako pri b77 (40intentov/trieda) ale pri
  t2b sa tak vysokého čísla dosiahnuť nedalo, takže ako trénovací tak
  testovací dataset t2b je stále nevyvážený.

  \begin{itemize}
  
  \item
    t2b dataset bol rozdelený na trénovací a testovací v pomere 0,75
  \end{itemize}
\end{itemize}

Datasety neboli nijak sémanticky zlučované

Nižšie môžeme vidieť výsledky testovacieho - evaluačného - datasetu t2b
pripojeného k b77.


\subsubsection*{Výsledky}

Výsledky pre celý pripojený dataset:

\begin{verbatim}
 {'acc': 0.9078700811992505,
  'acc_bal': 0.883472230383995,
  'acc_top_3': 0.9734540911930044,
  'f1': 0.9069637007580451,
  'roc_auc': 0.996399289862738}
\end{verbatim}

Výsledky pre čisto t2b test set:

\begin{verbatim}
{'acc': 0.7049180327868853,
  'acc_bal': 0.6913462103507353,
  'acc_top_3': 0.8524590163934426,
  'f1': 0.756008735771233}
\end{verbatim}

Výsledky pre čisto b77 test set:

\begin{verbatim}
{'acc': 0.9159090909090909,
  'acc_bal': 0.9159090909090908,
  'acc_top_3': 0.9782467532467533,
  'f1': 0.9171692844233043}
\end{verbatim}


\subsubsection*{Pozorovanie}

\begin{itemize}

\item
  je vidno, že testovací dataset je nebalansovaný (čistý b77 je balanced
  acc rovnaká ako acc)
\item
  t2b príliš neuškodil b77 (čo sa týka sledovaných metrík)
\item
  pri klasifikácii t2b spolu s b77 sa hodnoty t2b časti prekvapivo
  posunuli k lepšiemu (trénovanie čisto na t2b dátach f1 vyšlo v tomto
  prípade 0,65, akurát na SLAVIC-BERTovi, pri FERNET asi obdobne)
\item
  oprava chýb a pridanie diakritiky do t2b pomohlo o 5\% (dôkaz mám na
  screenshotoch)
\end{itemize}


\subsubsection*{Záver}

\begin{itemize}

\item
  tento transfer learning model sa javí byť použiteľný
\item
  bohvie, ako by to dopadlo na ostrých nečistených dátach (asi zle)
\item
  tento prístup evaluácie spojeného datasetu môže mať svoje úskalia, ale
  ukazuje, že BERT modely sú dosť robustné
\end{itemize}


\section{Záver}

\begin{itemize}

\item
  ukázali sme podobnosť medzi embeddingami názvov tried t2b a b77

  \begin{itemize}
  
  \item
    asi iba 3 páry z top3 výsledkov vyššie sa javili ako dostatočne
    sémanticky podobné
  \item
    bolo prevedené manuálne (pozrem a vidím) párovanie EN ku CZ triedam
    - bol objavený ďalší možný pár:

    \begin{itemize}
    
    \item
      \uvLost or stolen card} ku `ztratil jsem platební kartu'
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  pri pokuse o zlúčenie vyššie spomenutých tried z UMAP analýz vysvitlo,
  že zlučiteľné triedy by boli iba

  \begin{itemize}
  
  \item
    \uvLost or stolen card} a `ztratil jsem platební kartu'
  \item
    \uvpending\_transfer} a \uvčekající platby} ale s potrebou ďalšej
    manuálnej sémantickej analýzy pre overenie zlúčenia

    \begin{itemize}
    
    \item
      vyžadovalo by sa čistenie sémantiky intentov pre zvýšenie
      granularity výslednej zlúčenej triedy
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  pomocou komplikovaného RoBERTa modelu sme klasifikovali intenty z
  oboch datasetov, bez spájania a vyhadzovania tried (oba datasety také,
  aké sme ich \uvdostali})
\item
  výsledky sú pozoruhodné, jednoznačne lepšie oproti predošlým
  klasifikáciám len za pomoci embeddingov a kosínovej podobnosti.

  \begin{itemize}
  
  \item
    výsledky klasifikácie boli zobrazené pre celkový spojený dataset, a
    potom pre čisto časť t2b a b77
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Verdikt}

\begin{itemize}

\item
  datasety sú zlúčiteľné len na 2 triedach
\item
  trénovanie a rozumná klasifikácia je možná, a hodnoty sledovaných
  metrík sú vcelku rozumné avšak treba dodať viac vzoriek pre t2b
  dataset
\item
  kľúčové slová, zdá sa, lepšie klasifikujú t2b dataset

  \begin{itemize}
  
  \item
    problém je v tom, že sme nepoužili model kľúčových slov len na
    validačnej vzorke ako tu ale na celom datasete a expertné
    \uvtrénovanie} je predsalen lepšie ako strojové
  \item
    poznámka autora: tento bod nemyslím príliš vážne, overiť to musím
    ešte nejak inak
  \end{itemize}
\end{itemize}


\section{Hypotézy na preverenie}

\begin{itemize}

\item
  ak sa prehrabem intentami pre rôzne triedy, zvýšim sémantickú
  granularitu minimálne tým, že významové celky v rámci triedy rozbijem
  do viacerých podtried: Aké by potom boli výsledky podobnej analýzy?

  \begin{itemize}
  
  \item
    pomohol by som si vôbec rozbitím už tak malých dát s vysokým počtom
    tried zvýšením počtu tried hlavne pre t2b?
  \end{itemize}
\item
  ako by dopadla klasifikácia pomocou BERT modelu, ak by sme

  \begin{itemize}
  
  \item
    zlúčili vyššie spomínané triedy a irelevantné triedy vyhodili,
  \item
    nahradili číslice (sumy, č. účtov) nejakým spoločným tokenom?
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Ďalšie otázky}

\begin{itemize}

\item
  ako si vytvorím znalostnú bázu, z ktorej by som mohol čerpať? Má to
  byť nejaká vysvetľujúca množina viet ku triede?

  \begin{itemize}
  
  \item
    ak by existovala, ako by prebiehala klasifikácia s pomocou
    znalostnej báze?
  \item
    mohlo by to slúžiť len ako pomôcka pri zbere nových dát?
  \item
    ako by figurovala v celej diplomke?
  \end{itemize}
\item
  ako správne pozmeniť názvy krátkych / nedostatočne granulárnych tried
  tak, aby podobná analýza vyšla príjemnejšie na čítanie?
\end{itemize}

